1) Обьясните своими словами, как вы понимаете, что такое деструктуризация и зачем она нужна

деструктуризация - это синтаксический сахар, который позволяет присваивать объекты или массивы переменным для более удобной
работы с ними в дальнейшем
Например:
    let arr = ["Carl", "Mike"]
    let [firstName, surname] = arr; // вместо записи firstName=arr[0], surname=arr[1]
    console.log(firstName); // Carl
    console.log(surname);  // Mike